［改抗爭模式］想真罷工成功既請入黎

罷工從來都好現實，唔會係連登貼一兩張文宣號召一星期就可以做到，真正既罷工要搞好多野。為左確保日後成功搞到真罷工，我提出以下三個建議：

1. 以後發生左大單野先搞黎明活動

原因好簡單，冇initiative既野香港人係唔會做。你對比番今日點解冇乜人出，相反11月果次罷工咁成功，係因為果日黎明時西灣河有兩個中槍既人，短暫激使到市民憤怒先會陪你警應罷工；而今日既大三罷前一日既大遊行大致係和平冇衝突，再加上文宣嚴重不足，出黎遊行既人都冇幾個知12/9係黎明+大三罷。

但歸根究底，市民唔見血係唔會陪你罷工既，而且永遠黎明俾人拉既手足都好多，所以不如留番發生左重要野之後先一次過搞會比較易成功。

2. 香港人要有心理準備打長期戰

到目前為止，大多香港人受速食文化影響，但我想講抗爭係冇即成架，其他國家推翻政權都係以十年計，當然我覺得香港未必需要十年，但至少唔會係一兩年內既事。

你可能問：法國都搞到大罷工啦 點解香港唔得？

首先唔同班次又點比呢？法國既政府係民選出黎，佢地既工會文化已經有百年歷史，再望下香港堆藍絲港豬同政府，工會都係岩岩先成立，一時又點做到人地個level呢？

香港係一個冇工會文化加上重奴性既社會，你要知道即使罷左工都冇用，有大部分職位係可以被取替既。意思係話，即使你今日罷左工，第二日老細可以即刻炒你魷魚，再由個藍絲港豬頂上。結果咪搞到有心罷工既黃絲俾人秋後算帳，反而仲助長左藍色經濟圈。

3. 建立罷工基金

呢樣好重要，香港曾經貨櫃碼頭罷工之所以成功，係因為成立左罷工基金。(黃色經濟圈賺到錢既都唔好淨係捐俾612啦)

例如要罷一個月，果行就要眾籌一個月既糧去俾罷工既人。用曬之後繼續番工再籌多次，直到下一個行業再罷。驟眼睇罷完再番好似冇分別，但係一個月後經濟衰退到即使你再番都唔會追番以前既數，所以一定係會有progress。

無限期罷工係冇可能，除非政府搞到經濟太差足以令全民失業，咁佢地咪可以「被罷工」陪你全職抗爭囉。

所以搞罷工唔可以一蹴而就，直到真罷工前，應該要繼續裝修快閃、set RB呢d不合作運動，再繼續中環和你lunch引黑警放tg(建議加多個尖沙咀)去收集更多民意去宣傳真大三罷。

黎緊既聖誕、新年攬炒拜託大家，記得忍手唔好消費啊。你今年既努力，下年就會呈現出黎。

推

下午冇人？

Push

大家唔好忽略黎明甚至三罷嘅至勝關鍵 - 運輸界

推

下午真係冇人睇

冇人睇 推埋今次

咁你做起先 成立罷工基金

有人睇 講得幾好
而家啲工會都起步階段
急唔黎

我唔係搞工會果個 但我唔知佢地會唔會搞埋 因為應該係連埋

1. 同預約拘捕無分別

香港人捐錢係強項，罷工基金（甚至層面更廣既抗爭基金）絕對係有出路。問題係大家信唔信得過個管理人，或者當唔當工會係「大台」

要睇你對大台既定義係乜 連登都可以係大台 只係每一個人都可以係所謂既 ‘leader’去提出唔同既野 多人跟從睇落果個人就變左大台 只要佢有自知之明 做決定果陣會問曬所有人意見 我唸d人都會覺係多數人既意願黎既